%\begin{remark}
%	\slashns
	
%	$K, \, f(x) \in K[x]$
	
%	1. $K(\alpha), \; f(\alpha) = 0$
	
%	2. $K(\alpha_1, \ldots, \alpha_n), \; f = \prod_{i=1}^{n} (x-\alpha_i)$
%\end{remark}

\begin{denotation}
	\slashns
	
	Пусть $K \subseteq L, \;\; \alpha_1, \ldots, \alpha_n \in L$.
	
	Введем $K(\alpha_1, \ldots, \alpha_n)$ как минимальное поле, содержащие $K$ и все элементы $\alpha_1, \ldots, \alpha_n$.

	Более формально можно ввести аналогично определению $K(\alpha)$. 
	
	А именно $K(\alpha_1, \ldots, \alpha_n)$ это пересечение всех полей $M$, таких что $K \subseteq M \subseteq L$ и $\alpha_1, \ldots, \alpha_n \in M$.	
\end{denotation}	

\begin{remark}
	\slashns

	Поле $K(\alpha_1, \ldots, \alpha_n)$~--- поле, полученное присоединением элементов $\alpha_1, \ldots, \alpha_n$ к полю $K$.
\end{remark}

\begin{statement}
	\slashns
	
	\begin{enumerate}
		\item 
		Поле $K(\alpha_1, \ldots, \alpha_n)$ единственно с точностью до эквивалентности.
		
		\item 
		$K(\alpha_1, \ldots, \alpha_n) = K(\alpha_1)(\alpha_2)\ldots(\alpha_n)$
		
		\textit{Вроде бы, второго утверждения явно не было, но тем не менее мы им неявно пользовались.}
	\end{enumerate}

	\begin{proof}
		\slashns
		
		\begin{enumerate}
			\item 
			Без доказательства. (Кажется, что это следует из второго пункта)
			
			\item 
			Индукция по $n$. База для $n = 1$ очевидна.
			
			Переход $n \to n + 1$.
			
			Покажем, что $K(\alpha, \ldots, \alpha_n, \alpha_{n + 1}) = K(\alpha_1, \ldots, \alpha_n)(\alpha_{n + 1})$.
			
			Последние равенство очевидно из определений $K(\alpha)$ и $K(\alpha_1, \ldots, \alpha_n)$, а точнее очевидны оба включения.
			
			Осталось применить предположение индукции и получить требуемое. 
		\end{enumerate}
	\end{proof}
\end{statement}	

\vspace{-20pt}
\begin{consequence}
	\slashns 
	
	Не имеет значение в каком порядке присоединять элементы к полю (изначальное определение $K(\alpha_1, \ldots, \alpha_n)$ от этого не зависит).
\end{consequence}	

\begin{lemma}
	\slashns
	
	\begin{enumerate}
		\item 
		Конечные расширения и только они получаются присоединением конечного числа алгебраических элементов.
		
		\item
		Пусть $\alpha, \, \beta$~--- алгебраические элементы над полем $K$.
		
		Тогда $\alpha \rpm \beta, \alpha\beta, \frac{\alpha}{\beta}$~--- алгебраические над $K$.
		
		\item 
		Если $M \subseteq K \subseteq L$~--- алгебраические расширения, то и $M \subseteq L$~--- алгебраическое расширение.
	\end{enumerate}
	
	\begin{proof}
		\slashns
		
		\begin{enumerate}
			\item 
			Рассмотрим расширение $K(\alpha_1, \ldots, \alpha_n)$. 
			
			Оно равно $K(\alpha_1)\ldots(\alpha_n)$. Каждое из $n$ расширений в цепочке конечно (как уже знаем, если $\alpha$~--- алгебраическое, то $K(\alpha) \cong K[x] / (f_\alpha) \implies [K(\alpha) : K] \le \deg f_{\alpha} < +\infty$), а значит и результирующее расширение конечно.
			
			В другую сторону. Пусть расширение $K \subseteq L$ конечно. 
			
			Индукция по степени расширения. Если она равна $1$, то поля уже совпадают. Иначе, существует $\alpha \in L$ не лежащие в $K$.
			
			Т.к. расширение $K \subseteq L$ конечное, то $\alpha$~--- алгебраический, а значит мы можем рассмотреть поле $K(\alpha)$. 
			
			При этом $K(\alpha) \neq K \implies [K(\alpha) : K] > 1$, а значит $[L : K(\alpha)] < [L : K]$. 
			
			Тогда по предположению индукции расширение $L/K(\alpha)$ получается присоединением конечного числа алгебраических элементов, а тогда и для изначального расширения это верно. Что и требовалось.
			
			\item 
			
			$\alpha$ и $\beta$ алгебраические, а значит оба промежуточных расширения $K \subseteq K(\alpha) \subseteq K(\alpha, \beta)$ конечны, а тогда и результирующее расширение конечно.
			
			При этом, $\alpha \rpm \beta, \alpha\beta, \frac{\alpha}{\beta} \in K(\alpha, \beta)$, а значит из конечности расширения они являются алгебраическими.
			
			\item
			Рассмотри $\alpha \in L$ и покажем, что $\alpha$~--- алгебраический над $M$.
			
			$\alpha$~--- алгебраический над $K \implies a_0 + a_1\alpha+ \ldots + a_n\alpha^n = 0, \, a_i \in K$
			
			Рассмотрим следующую башню расширений:
			
			$M \subseteq M(a_0, \ldots, a_n) \subseteq M(a_0, \ldots, a_n, \alpha) \subseteq L$
			
			$a_i$~--- алгебраические над $M \implies [M(a_0, \ldots, a_n) : M] < \infty$
			
			А значит, $M \subseteq M(a_0, \ldots, a_n)$~--- конечное.
			
			$M(a_0, \ldots, a_n) \subseteq M(a_0, \ldots, a_n, \alpha)$~--- конечное, т.к. $\alpha$ алгебраический над $M(a_0, \ldots, a_n)$.
			
			Тогда и $[M(a_0, \ldots, a_n, \alpha) : M]$~--- конечное, а значит $\alpha$~--- алгебраический элемент над $M$.
		\end{enumerate}
	\end{proof}
\end{lemma}

\vspace{-20pt}
\begin{remark}
	\slashns
	
	Важно заметить, что для третьего пункта не важна конечность расширений.

\end{remark}

\begin{definition}
	\slashns

	Поле, полученное присоединением всех корней многочлена $f$, называется полем разложения многочлена $f$.
\end{definition}


\begin{definition}
	\slashns

	Поле $K$ называется алгебраически замкнутым, если любой многочлен над полем $K$ имеет корень.
	
\end{definition}

\begin{theorem}
	\slashns
	
	Для всякого поля $K$ существует алгебраическое расширение $K \subseteq \overline{K}$, такое что $\overline{K}$~--- алгебраически замкнуто.	

	\begin{proof}
		\slashns
		
		\textbf{Шаг первый}: построим расширение $L_1$, $K \subseteq L_1$, в котором любой неконстантый многочлен $f(x) \in K[x]$ имеет корень в $L_1$.
		
		Введем бесконечный набор переменных $x_f$, где $f \in K[x]$ (т.е. каждому многочлену над $K$ сопоставили переменную).  
		
		Рассмотрим кольцо многочленов от нашего набора переменных: $R = K[x_f]$.
		
		Теперь введем идеал $I$, порожденный многочленами вида $f(x_f)$ (т.е. в каждый многочлен подставили свою переменную).
		
		Докажем, что $I \ne R$
		
		Пусть равенство есть, тогда, в частности, $1 \in I$.
		
		Значит она имеет представление: $q_1f_1(x_{f_1}) + q_2f_2(x_{f_2}) + \ldots + q_nf_n(x_{f_n}) = 1, \; q_i \in R$.
		
		Рассмотрим расширение $K \subseteq F$, полученное присоединением всех корней многочленов $f_1, \ldots, f_n$.
		
		Расширение будет конечным, т.к. оно получено добавлением конечного числа алгебраических элементов.
		
		Над полем $F$ сохранилось равенство $q_1f_1(x_{f_1}) + q_2f_2(x_{f_2}) + \ldots + q_nf_n(x_{f_n}) = 1$ как равенство многочленов, а значит для оно останется выполнено после любой подстановки.
				
		Подставим в качестве каждого $x_{f_i}$ корень $f_i$. 
		
		Получим равенство $0 = 1$. Противоречие, значит $I \ne R$.
		
		Перейдем к построению $L_1$.
		
		Рассмотрим максимальный идеал $M$, содержащий $I$. Известно, что $M \neq R$.
		
		Положим $L_1 = R / M$~--- поле.
		
		Хотим показать, что существует вложение $\sigma : K \hookrightarrow L_1$.
		
		Очевидным образом существует $\theta: K \hookrightarrow R$. 
		
		Кроме того, существует проекция $\pi: R \to L_1$, т.ч. $a \mapsto \overline{a}$. 
		
		Значит, надо показать, что композиция этих двух отображений не переводит никакие два элемента из $K$ в один и тот же класс эквивалентности.
		
		Пусть это не так. Тогда $\exists \, a, b \in K : a - b \in M \implies a - b = f$ для некоторого $f \in M$.
		
		Но т.к. $M \ne R$, то $\deg f \ge 1$, поскольку иначе в $M$ лежала бы единица. Противоречие.
		
		Осталось проверить, что любой неконстантный многочлен над $K$ имеет корень в $L_1$.
		
		Рассмотрим $f \in K[x]$. т.ч. $\deg f > 1$. 
		
		Заметим, что $f(\overline{x_f}) = \overline{f(x_f)} = 0$, а значит у $f$ есть корень $\overline{x_f}$ в $L_1$, что и требовалось.
		
		\textit{Похожее рассуждение уже проводилось ранее.}

		\textbf{Шаг второй}: Построим алгебраически замкнутое расширение $K$.
		
		Рассмотрим цепочку расширений, описанным выше образом: $K \subseteq L_1 \subseteq L_2 \subseteq L_3 \subseteq \ldots$
				
		Выберем $L = \bigcup_{i=1}^{\infty} L_i$~--- поле, т.к. для любых двух элементов из $L$ существует их общее подполе $L_n$.
		
		При этом $L$~--- алгебраически замкнутое, т.к. $\forall f \in L[x] \;\; \exists n : f \in L_n[x]$, а тогда в $L_{n + 1}[x]$ будет нужный нам корень.
		
		\textbf{Шаг третий:} Построим требуемое расширение $\overline{K}$.
		
		Определим $\overline{K}$ как объединение всех таких полей $M$, что $K \subseteq M \subseteq L$ и расширение $K \subseteq M$~--- алгебраическое.
		
		Очевидно, что это объединение не пусто, т.к. $K$ в нем лежит.
		
		Полученное расширение $K \subseteq \overline{K}$ является алгебраическим (т.к. каждый элемент алгебраический).
		
		Осталось показать, что $\overline{K}$ алгебраически замкнуто.
		
		Рассмотрим $f \in \overline{K}[x]$. Он имеет корень в $L$ (т.к. $L$ алгебраически замкнуто). Назовем этот корень $\alpha$.
		
		Тогда $\alpha$~--- алгебраический над $\overline{K}$, а значит, $\overline{K}(\alpha)$ лежит в нашем объединении (т.к. расширение алгебраическое над $K$). Но тогда $\overline{K} \supseteq \overline{K}(\alpha)$, а значит $\overline{K} \ni \alpha$, что и требовалось.
	\end{proof}
\end{theorem}

\begin{definition}
	\slashns
	
	Пусть $K$~--- поле.
	
	Алгебраическое расширение $\overline{K} \supseteq K$, такое что $\overline{K}$~--- алгебраически замкнуто, называется алгебраическим замыканием поля $K$.
\end{definition}	

\Subsection{Продолжение гомоморфизмов}

\begin{denotation}
	\slashns
	
	$\sigma : K \to L$~--- гомоморфизм полей
	
	$f(x) = a_0 + a_1 x + \ldots + a_n x^n \in K[x]$
	
	$f^{\sigma}(x) = \sigma(a_0) + \sigma(a_1)x + \ldots + \sigma(a_n) x^n \in L[x]$
\end{denotation}

\begin{lemma}
	\slashns
	
	Если $f(\alpha) = 0$, то $f^{\sigma}(\sigma(\alpha)) = 0$
		
\end{lemma}

\begin{proof}
	\slashns 
	
	Т.к. $f(\alpha) = a_0 + a_1 \alpha + \ldots + a_n \alpha^n = 0$
	
	$f^{\sigma}(\sigma(\alpha)) = \sigma(a_0) + \sigma(a_1) \sigma(\alpha) + \ldots + \sigma(a_n) \sigma(\alpha)^n = \sigma(f(\alpha)) = 0$
\end{proof}

\begin{definition}
	\slashns
	
	Пусть $K \subseteq L$, $K' \subseteq L'$~--- расширения, а $\phi : K \to K'$ -- гомоморфизм полей.
	
	Тогда продолжением гомоморфизма $\phi$ называется гомоморфизм $\phi': L\to L'$, т.ч. $\phi'\Big|_K = \phi$.
		
\end{definition}	

\begin{statement}
	\slashns
	
	$K \subseteq L, \; K' \subseteq L'$~--- расширения полей.
	
	$f \in K[x], \;\; f$~--- неприводим.
	
	$\phi : K \to K'$~--- изоморфизм
	
	$\alpha \in L, \; f(\alpha) = 0$
	
	$\alpha' \in L', \; f^{\phi}(\alpha') = 0$
	
	\begin{enumerate}
		\item 
		Тогда $\phi$ продолжается до изоморфизма $\phi' : K'(\alpha) \to K(\alpha')$, причём $\phi'(\alpha) = \alpha'$.
		
		\item 
		Тогда $\phi$ продолжается до изоморфизма полей разложения многочленов $f$ и $f^{\phi}$.
	\end{enumerate}
	
	\begin{proof}
		\slashns
		
		\begin{enumerate}
			\item 
			Построим изоморфизм $K(\alpha) \to K'(\alpha')$ явно. 
			
			Любой элемент $K(\alpha)$ имеет вид: $\sum\limits_{i=0}^{\deg f - 1} a_i\alpha^i$, т.к. поле изоморфно $K[x]/(f)$.
			
			Тогда переведем $\sum\limits_{i=0}^{\deg f - 1} a_i\alpha^i \mapsto \sum\limits_{i=0}^{\deg f - 1} \phi(a_i) \alpha'^{\, i}$
			
			Очевидно, что на поле $K$ (т.е. константах в факторе кольца многочленов) $\phi'$ совпадает с $\phi$, т.е. $\phi'$ действительно продолжение $\phi$.
			
			\item
			Будем продолжать последовательно. Рассмотрим корень $f$~--- $\alpha$. Тогда $\phi(\alpha)$~--- корень $f^\phi$.
			
			Сделаем расширение $K(\alpha)$. Поля $K(\alpha)$ и $K'(\phi(\alpha))$ будут изоморфны (см. первый пункт), а значит, многочлены $f$ и $f^\phi$ в них раскладываются одинаково. Сопоставим их множители разложения друг-другу и продолжим процесс.   
			
			Т.к. мы получаем изоморфизм полей на каждом шаге, то многочлены разложатся на линейные множители одновременно.
		\end{enumerate}
	\end{proof}
\end{statement}

\begin{remark}
	\slashns
	
	Полученное в первом случае отображение единственно, т.к. если определено $\phi(\alpha)$, то определены и все элементы поля $K(\alpha)$.
\end{remark}

\begin{denotation}
	\slashns

	Пусть $L$~--- расширение $K$.

	Группу автоморфизмов $L$, тождественных на $K$ обозначим $\Aut_K L$.

\end{denotation}

\begin{definition}
	\slashns
	
	Пусть $\overline{K}$~--- алгебраическое замыкание $K$.
	
	Элементы $\alpha, \beta \in \overline{K}$ называются сопряженными, если $\alpha = \sigma \beta$ для какой-то $\sigma \in \Aut_K \overline{K}$.

\end{definition}

\begin{properties}
	\slashns
	
	1) Если $\alpha$ и $\beta$ сопряжены, то $f(\alpha) = 0 \iff f(\beta) = 0$.
  
	2) Любые два корня неприводимого многочлена сопряжены.
	
\end{properties}

\begin{proof}
	\slashns

	1) Пусть $\alpha$ и $\beta$ сопряжены, т.е. $\alpha = \sigma \beta$. И пусть $\beta$ является корнем какого-то многочлена $f$.
	
	Тогда $f(\alpha) = f^\sigma(\alpha) = f^\sigma(\sigma \beta) = 0$, что и требовалось.
	
	Первый переход следует из того, что $\sigma$~--- автоморфизм, который тождественно действует на $K$. Последний переход следует из первой леммы.
	
	2) Пусть наш многочлен $f$, а $\alpha$ и $\beta$ два его корня. Из доказанного утверждения следует, что существует продолжение тождественного автоморфизма, такое что $\alpha = \sigma \beta$, значит, они сопряжены.	
\end{proof}

\begin{consequence}
	\slashns

	Множество сопряженных с $\alpha$ элементов совпадает с множеством корней $f_\alpha$.
\end{consequence}

\begin{definition}
	\slashns
	
	Алгебраическое расширение $K \subseteq L$ называется нормальным, если всякий неприводимый многочлен над $K$, имеющий корень в $L$ раскладывается в $L$ на линейные множители.
\end{definition}

\Subsection{Кратные корни}

% Я не очень понял к чему это
%\begin{fact}
%	\slashns
	
%	$f(x) \in K[x]$, при этом старший коэффициент $f$ равен 1.
	
%	$f = \prod_i (x-d_i)^{m_i}$ в некотором расширении $K$.
%\end{fact}

\begin{remark}
	\slashns
	
	\begin{enumerate}
		
		Пусть $f$~--- многочлен над полем $K$. Рассматриваем корни $f$ в алгебраическом замыкании $\overline{K}$. Тогда:
		
		\item 
		$f$ имеет кратные корни $\iff f$ и $f'$ имеют общий корень.
		
		Вторая часть~--- то же, что и $\Big(f, f'\Big) = f(x)K[x] + f'(x)K[x] \ne K[x]$.
		
		\item 
		$f$~--- неприводим, $\deg f > 1$, то $f$ имеет кратные корни тогда и только тогда, когда $f' = 0$.
	\end{enumerate}
\end{remark}

\begin{lemma}
	\slashns
	
	$f$~--- неприводим, $\deg f > 1$. Тогда
	
	\begin{enumerate}
		\item 
		Если $\Char K = 0$, то $f$~--- не имеет кратных корней.
		
		\item 
		Если $\Char K = p > 0$, то $f$ имеет кратные корни тогда и только тогда, когда $f(x) = g(x^p), \; g \in K[x]$.
	\end{enumerate}
	
	\begin{proof}
		\slashns
		
		\begin{enumerate}
			\item 
			Если $f$ имеет кратные корни, то $f' = 0$, но если характеристика поля равна нулю, то из этого следует, что $f$ был константой. Противоречие.
			
			\item 
			``$\impliedby$''
			
			$f(x) = g(x^p) \implies f'(x) = g'(x^p)\cdot 0 = 0$
			
			``$\implies$''
			
			$f(x) = a_0 + a_1x + \ldots + a_nx^n$
			
			$f'(x) = a_1 + 2a_2x + \ldots + n a_nx^{n-1} = 0$
			
			$k a_k = 0 \implies a_k = 0$ или $k \divby p \implies f(x) = g(x^p)$, что и требовалось.
		\end{enumerate}
	\end{proof}
\end{lemma}